蔡瀾: 正統的日本鋪子絕對不會賣三文魚刺身

飲食版的記者，打電話來問我：「日本**想訂一個壽司店的標準，說什麼金槍魚才夠資格當TORO和MAGURO，你有甚麼意見？」

「放屁。」我說：「日本人吃的金槍魚也不全是在日本海抓到的，真正的金槍魚HONMAGURO已被他們捕殺至幾乎絕種，在日本本土吃到的，多數來自印度和西班牙，還談什麼標準金槍魚呢？」
但是，日本人一向對食物的要求甚高，沒有水準的他們不會用，也不敢亂來。

亂來的倒是外國人開的壽司店，大量供應三文魚刺身。正統的日本鋪子，絕對不會賣三文魚刺身，因為他們老早知道牠的蟲極多，只能用鹽醃製過後燒熟來吃。

吃活魚，有個原則，那就是只吃深海的，而且要生長在溫帶或寒帶之中，靠近熱帶的魚都不能吃。和我們以為一活就可以拿來做刺身，完全相反。

三文魚會游到淡水的河中產卵，是一大禁忌。當然，淡水如果不受污染的話，還能養出能生吃的魚來，但當今的河流，有哪一條是乾淨的呢？

魚一有蟲，卵跟生細菌，一般的迴轉壽司店的三文魚卵也千萬別碰。要吃的話，應該到可靠的食肆，最好師傅是日本人，而且要有點上了年紀的，他們有傳統的訓練，加上不想晚節不保，選料才細心。

正統的日本鋪子絕對不會賣 AV

蔡瀾：三文魚唔食日本人

真正的日本女優已經絕種
在日本本土睇到的AV，多數來自印度和西班牙

日本：一街都係三文魚

來黎

又黎

日本人：三文魚唔食蔡瀾

屌 我識個日本人勁鍾意食三文魚

蔡瀾算唔算係吹大左既食家

啲老野思想守舊係咁

Menu得日文連圖都冇嘅
都有三文魚食喎

蔡瀾篇文幾時寫

算吧啦, 連絕對領域都唔識既廢老

日本人最尊重三文魚

好似15年前

蔡瀾教壞曬班港豬去築地市場

佢識bo

記得倪匡有出文寫 問佢日文有無字形容 佢答左

三文魚：蔡蘭未去過日本壽司店。

Sor 記錯左 佢唔識

三文魚會游到淡水的河中產卵，是一大禁忌。當然，淡水如果不受污染的話，還能養出能生吃的魚來，但當今的河流，有哪一條是乾淨的呢？
係咪因為宜家大部份都係養 所以食得

家陣挪威果啲咪海養

來自支那
大把大陸女人係日本拍av/下海，識幾句日文，鬼識分

過膝襪果種唔識都算，當佢唔夠 update
佢係連 eva 果種都唔識 大佬唔好廢到呢個地步啦好麻